<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Помощь on sZam5</title>
    <link>https://szam5.com/help/</link>
    <description>Recent content in Помощь on sZam5</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    
	<atom:link href="https://szam5.com/help/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Вопросы и ответы</title>
      <link>https://szam5.com/help/questions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://szam5.com/help/questions/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Использование sZam5</title>
      <link>https://szam5.com/help/use/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://szam5.com/help/use/</guid>
      <description> Установка Приступая к работе Наборы Правила Настройки исполнения  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>История версий</title>
      <link>https://szam5.com/help/versions/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://szam5.com/help/versions/</guid>
      <description>sZam5.38  Исправлена ошибка в sZam2Menu Версия sZam5.37 была скомпилирована в ESTK CS6, поэтому она может не работать на более ранних версиях InDesign. Исправлено.  sZam5.37  Исправлено сохранение и чтение полей поиска и замены в правилах Исправлено сохранение и чтение полей неотрываемых слов и сокращений Переписан sZam2Menu  sZam5.36  Некорректная обработка односложных слов (захватывался в качестве пробела и перевод строки). Добавляется пробел после сочетаний Цифра + Точка или Точка с запятой + Буква в любом регистре и Буква в любом регистре + Точка или Точка с запятой + Цифра.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Когда ничего не получается</title>
      <link>https://szam5.com/help/please_help/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://szam5.com/help/please_help/</guid>
      <description>Такое бывает. Но ничего страшного, ведь меня можно найти по следующим адресам:
 Telegram Тут меня застать легче всего. Skype Электронная почта Facebook  Я часто предлагаю пользователям помощь удаленно с помощью программы TeamViewer. Она позволяет как управлять удаленным компьютером, так и общаться голосом или чатом между мной и вами, что очень удобно.
Немного полезных ссылок для тех, кто пишет правила:
 InDesign JavaScript Reference Guide (eng.) в формате CHM и HTML Помощь по Adobe InDesign, раздел &amp;ldquo;Найти/Заменить&amp;rdquo; (рус.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Наборы</title>
      <link>https://szam5.com/help/sets/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://szam5.com/help/sets/</guid>
      <description>Набором нормализации в sZam5 является перечень настроек и правил, применяемых пользователем к обрабатываемому тексту. И, конечно же, тем же названием называется и файл набора нормализации, который представляет собой файл формата XML, то есть его можно править не только входящим в комплект скриптом sZamEditor, но и любым текстовым редактором, а также редактором XML.
Конечно, можно править набор нормализации и так, рискуя ошибиться и получить неработающий набор, но лучше воспользоваться sZamEditor. Пробежимся вкратце по его интерфейсу.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Настройки исполнения</title>
      <link>https://szam5.com/help/preferences/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://szam5.com/help/preferences/</guid>
      <description>В данный раздел мной были вынесены те настройки, которые касаются достаточно редких настроек, а так же настройки связанные с местом хранения наборов и набором, используемом по умолчанию.
 В данном разделе вы можете указать место, откуда sZam5 будет брать наборы нормализаций. Это может быть полезно, если скрипт используется на нескольких машинах в редакции и необходимо использовать один и тот же набор нормализации при обработке текста.
sZam5 изначально не знает ваших правил, привычек и предпочтений, к тому же он не обладает искусственным разумом и развитой интуицией, поэтому ему необходимо указать набор нормализаций, который он будет использовать по умолчанию — в том случае, если вы воспользуетесь не контекстным меню, куда помещаются вызовы sZam5 с созданными вами наборами, а просто запустите из панели сам скрипт sZam5.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Правила</title>
      <link>https://szam5.com/help/rules/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://szam5.com/help/rules/</guid>
      <description>Правила, с одной стороны, самый сложный и непонятный для пользователей раздел. С другой, он позволяет выполнять самые экзотические требования к обработке текста.
По большому счету, сам sZam5 является просто оберткой для целого набора (около 70) правил. Добавлять новые и, соответственно, еще более усложнять интерфейс настройки мне кажется неразумным, поэтому рекомендую почитать документацию по работе с регулярными выражениями в Adobe InDesign и сделать свой sZam5 еще мощнее.
Необходимо отметить, что sZam5 различает два типа правил:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Приступая к работе</title>
      <link>https://szam5.com/help/begin/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://szam5.com/help/begin/</guid>
      <description>Скрипт sZam5 поставляется с несколькими языками интерфейса и, соответственно, с несколькими предустановками по умолчанию для каждого из наличествующих языков. При этом языком по умолчанию в скрипте является английский.
Поэтому русскоязычным пользователям необходимо предварительно совершить несколько несложных действий.
 Наборы нормализаций создаются и редактируются с помощью служебного скрипта sZamEditor, входящего в поставку sZam5. Поэтому сначала мы запускаем его. В открывшемся окне нажимаем на иконку New set. Вводим любое имя набора или оставляем то, что подставлено по умолчанию.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Установка</title>
      <link>https://szam5.com/help/install/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://szam5.com/help/install/</guid>
      <description>Так как скрипт sZam5 на самом деле не один скрипт, а несколько, я решил, что необходимо написать инсталляционный скрипт, который бы помогал пользователю правильно и ловко установить упомянутый выше sZam5. Таким образом родился sZamSetup.jsx.
И установить его казалось бы проще простого — распакуйте архив (RAR) и запустите скрипт, как обычную программу. Но тут нас поджидают две проблемы:
 У Вас может стоять несколько версий Adobe InDesign. Дело в том, что скрипту необходимо сообщить программе, которая его обрабатывает, к какому из приложений Adobe Creative Suite необходимо обращаться из скрипта.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>